\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{graphicx} 

\begin{document}

\section{Задача.} Радиоактивный источник испускает частицы в случайном направлении (при этом все направления равно вероятны). Он находится на расстоянии 1 от фотопластины -- бесконечной вертикальной плоскости.
\begin{itemize}
\item При условии, что частица попадает в плоскость, покажите, что горизонтальная координата точки попадания (начало координат выбирается в точке ближайшей к источнику) имеет распределение Коши ( (см. Википедию) с параметром 1;
\item можно ли вычислить среднее этого распределения?
\end{itemize} 

\section{Задача. } Пусть $Cov(X, Y)$ -- ковариация случайных велечин $X$ и $Y$. Докажите или опровергните, приведя контр пример, каждое из следующих утверждений:
\begin{itemize}
\item если $Cov(X, Y) = 0$, то случайные величины $X$ и $Y$ независимы;
\item для любых с.в. $X$, $Y$ и $Z$ справедливо равенство $ Cov(X + Y, Z) = Cov(X, Z) + Cov(Y, Z) $;
\item если X и Y -- одинаково распределенные, но необязательно независимые с.в., то $ Cov(X+Y,X-Y) = 0 $.
\end{itemize}

\section{Задача.}
Точка равномерно распределена в еденичном круге. Пусть $R$ -- расстояние от точки до начала координат. Найдите:
\begin{itemize}
\item $E(R)$ и $D(R)$.
\item Пусть X и Y -- горизонтальная и вертикальная координаты. Найдите ковариацию X и Y. Определите являются ли эти эти величины независимыми? 
\end{itemize}

\section{Задача. }
Пусть $X_{1}, X_{2}, \dots$ -- независимые случайные величины, каждая из которых  имеет равномерное распределение на отрезке $[0,1]$.  Пусть $U_{n} = max_{i=1..n} X_{i}$, $V_{n} = min_{i=1..n} X_{i}$. Вычислите $$\lim_{n->\infty}P(1-\frac{1}{n} < U_{n} < 1)$$ $$\lim_{n->\infty}P(0 < V_{n} < \frac{1}{n})$$
\end{document}
